林浩文料港正步入衰退 預期樓價跌10%

美國大幅減息，顯示疫情擴散，無可避免嚴重影響全球經濟及股市波動，美國市場亦無可幸免。美國聯儲局亦表明會維持低利率直至經濟復甦。萊坊執行董事及估價及諮詢部主管林浩文估計香港銀行這次有壓力要跟隨減息，這表示未來1、2年香港仍會維持低息水平，這有利發展商及投資者控制資金成本，以及支持樓價不會大跌。

不過他指出香港經濟正步入衰退，部份行業已出現結業潮、裁員、無薪假或減人工。這正影響一般住宅的購買力，所以估計樓市已步入調整期，今年住宅樓價會下跌約10%。他指出政府提出定息按揭措施给買家多一個選擇，減少息口波動的影响。但在現時低息環境下，對買家吸引性低，這不是合適時間推出這政策。

他又表示零售、飲食、酒店及旅遊業是疫情影響的「重災區」，香港經濟活動以「中小企」為基礎，有銀行推出措施「還息不還本」的安排，息口低可減輕還款壓力。

10?

跌10%都叫衰退波幅啫

你當中聯辦死架？
佢出手掃啟德是旦條邨兩層樓都夠托市

10% ! 含撚啦！條仆街打手黎

萊坊預測2019樓市走勢

張建宗：不要糾纏721應「向前看」 你地重記得，我點改寫歷史啊!

如果係真。自由市場我相信3個月前就已經開始跌...但香港樓同香港股票我諗同自由市場越黎越遠...

定息按揭措施係比d呼吸plan嘅人用

10%叫波幅定衰退

而家咁嘅亂局仲邊有可能有心情買樓？ 倒不如投資移民去美國好過啦

幾時出解放軍